# Интеллектуальные информационные системы
## Лабораторная 5
### Кочетков Тимофей Сергеевич, ПИбд-41

**Как запустить**

0. для просмотра всех уровней образования - python bringingData.py
1. для просмотра важности параметров - python main.py
2. для запуска основной программы - python2.py

**Использованные библиотеки**
0. pandas
1. sklearn
2. numpy

**Описание задачи**

По входным параметрам понять, какой признак как сильно влияет на полученную
на экзамене сумму баллов (гендер, раса, образование родителей, мат. обеспечение,
подготвка к экзамену) 
и попытаться предсказать кол-во набранных баллов у других учеников

**Ход работы**

0. Для начала необходимо перевести все лингвистические метки в цифры. 
Для этого инзначально нужно узнать, сколько у нас вообще классов образования родителей.
1. После этого протестировать на различных моделях, отсечь ненужные признаки 
(в нашем случае, к сожалению, отсеклось как раз таки образование родителей)
2. Разбить данные на основные и тестовые 
3. Затем обучить модель линейной регрессии на данных по значимым признакам и 
сделать предсказание по тестовым данным

**Результат**

Ошибка линейной регрессии достаточно высока - 25%

Ссылка на видео: <https://drive.google.com/drive/folders/13BogoJl9acGEZ-f35s2C2sygydhDnKhd?usp=sharing>